{
    "question": "Apa cita-cita dari Kertanegara buat Singhasari?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dalam politik lua negeri, raja Kertanegara berusaha mempersatukan seluruh nusantara di bawah panji kerajaan Singasai, untuk mencapai cita\" politik luar negeri tesebut Raja Ketanegara melakukan cara\" :\u00a0<br>1) melaksanakan ekspedisi pamalayu<br>2) menguasai Bali<br>3) menguasai Jawabarat<br>4) menguasai Pahang dan Tanjungg Pura.\u00a0<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "menyatukan nusantara<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "mengapa-terjadi-akulturasi-religi-kepercayaan-pada-saat-perkemba-264",
            "question": "MENGAPA TERJADI AKULTURASI RELIGI /KEPERCAYAAN PADA SAAT PERKEMBANGAN AGAMA HINDU BUDHA DI INDONESIA ??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena cara penyebaran agama di setiap daerah berbeda dan mempunyai cara masing\"",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-carilah-pelabuhan-yang-terdekat-dengan-kota-yang-ada-135",
            "question": "1.\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0    Carilah pelabuhan yang terdekat\r\n dengan kota yang ada di sekitar daerah tempat tinggalmu. Bagaimanakah\r\n menurut\u00a0 pendapatmu tentang pelabuhan\r\n itu?makasih( kota perepare, sulsel)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pelabuhan yang berada di sekitar saya yaitu Pelabuhan Sukarno-Hatta Makassar.<br>\nKondisi pelabuhan Soekarno-Hatta (makassar) setiap hari selalu dipadati \noleh penumpang, pengantar, maupun penjemput. dan hal ini menjadi sesuatu\n yang memiriskan ketika pihak PT. PELINDO menarik tarif masuk pelabuhan \nyang sangat tinggi. berikut skema tarif yang berlaku: tarif per orang \nRp.5.000, tarif per motor: Rp10.000, Dan tarif \u00a0per Mobil Rp.15.000. <span>Pelabuhan adalah satu-satunya prasarana transportasi yang merakyat bagi \nmasyarakat miskin, dan menjadi sangat ironis ketika tempat ini memaksa \nrakyat untuk merogoh koceknya lebih dalam. Toh tak ada sarana yang bisa \nmereka nikmati di pelabuhan. Bahkan mereka harus membayar lagi untuk \nbiaya parkir dan biaya toilet.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-masa-hindu-buddha-kekuasaan-tertinggi-ada-tangan-827",
            "question": "Di masa hindu-buddha, kekuasaan tertinggi ada tangan.................",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "raja, karena pada masa itu pemerintahan berbentuk kerajaan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kehidupan-sosial-kerajaan-mataram-islam-itu-ke-gimana-butuh-cepa-602",
            "question": "Kehidupan sosial Kerajaan Mataram Islam itu ke gimana? butuh cepat :3",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>\nKehidupan masyarakat\ndi kerajaan Mataram, tertata dengan baik berdasarkan hukum Islam tanpa\nmeninggalkan norma-norma lama begitu saja. Dalam pemerintahan Kerajaan Mataram\nIslam, Raja merupakan pemegang kekuasaan tertinggi, kemudian diikuti oleh\nsejumlah pejabat kerajaan. Di bidang keagamaan terdapat penghulu, khotib, naid,\ndan surantana yang bertugas memimpin upacara-upacara keagamaan. Di bidang\npengadilan, dalam istana terdapat jabatan jaksa yang bertugas menjalankan\npengadilan istana.</span>\n<span>\n<span>Untuk menciptakan\nketertiban di seluruh kerajaan, diciptakan peraturan yang dinamakan anger-anger\nyang harus dipatuhi oleh seluruh penduduk.</span></span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Kerajaan Mataram kuno atau sering disebut juga Kerajaan Medang atau disebut juga Kerajaan Mataram Hindu. Kerajaan yang berdiri di Jawa Tengah pada abad ke-8, kemudian berpindah ke Jawa timur pada abad ke-10. Kerajaan ini banyak meninggalkan bukti sejarah berupa prasasti-prasasti yang tersebar di Jawa Tengah dan Jawa Timur, serta membangun banyak candi baik yang bercorak Hindu maupun Budha.Yang termasuk dalam kajian peradaban adalah kajian tentang asal usul peradaban, perkembangan peradaban dan keruntuhan peradaban. Sedangkan tentang karakter peradaban memusatkan kajian peradaban sebagai sebuah fenomena yang utuhdan dilihat secara sinkronis. Kita dapat mendapat pelajaran dari sejarah peradaban tentang suatu rangkaian siklus kehancuran dan pertumbuhan, dan setiap peradaban baru akan muncul setelah itu.<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Dalam sejarah kerajaan Mataram kuno terdapat perpindahan ibu kota yang disebabkan oleh beberapa hal. Sehingga terdapat kerajaan Mataram kuno Jawa Tengah dan Mataram kuno Jawa Timur. Dan di masing-masing masa pemerintahan terdapat beberapa dinasti.</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Kerajaan Mataram kuno Jawa Tengah terdapat dua wangsa, yaitu wangsa Sanjaya dan wangsa Sailendra. Wangsa sanjaya adalah pendiri dari kerajaan Mataram Jawa tengah oleh raja Sanjaya.\u00a0\u00a0Sedangkan wangsa Sailendra dulunya adalah wangsa dari kerajaan Sriwijaya. Mengapa ia keluar dari kerajaan tersebut masih belum dapat dipastikan.</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Mengenai\u00a0\u00a0Perbedaan pendapat tentang asal usul datangnya wangsa Sailendra ini, mungkin terpecahkan dengan adanya bukti tentang hal tersebut.</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Kerajaan Mataram di Jawa Timur ditandai dengan munculnya wangsa Isana yang dipelopori oleh Pu Sindok.</span><span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0Dari kedua kerajaan tersebut telah melahirkan banyak sumber sejarah yang sangat penting bagi pendidikan masyarakat. Keadaan masyarakat kala masa kerajaan Mataram sangat beragam,raja Sanjaya yang terkenal kemakmurannya, juga ada seorang raja peremouan yang terkenal bijak,adil,tegas dan baik yang memerintah Mataram Jawa Tengah.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pada-tahun-1915-raden-dewi-sartika-mendirikan-perkumpulan-pengasu-817",
            "question": "Pada tahun 1915 Raden Dewi Sartika mendirikan perkumpulan pengasuh budi di kota?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mendirikan di kota Bandung<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "surabaya :) :) :) :) :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-terjadi-akulturasi-religi-kepercayaan-pada-saat-perkemba-489",
            "question": "MENGAPA TERJADI AKULTURASI RELIGI /KEPERCAYAAN PADA SAAT PERKEMBANGAN AGAMA HINDU BUDHA DI INDONESIA ??\u00a0    TOLONG BANTU YAH KAWAN KAWAN SEMUA??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pada masa itu ada pengaruh yang sangat kuat",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena kepercayaan tersebut berasal dari india\u00a0 dan berbeda dengan kepercayaan indonesia yaitu animisme dan dinamisme<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pendapat-kalian-tentang-pelabuhan-tanjung-emas-yang-ada-di-se-275",
            "question": "Apa pendapat kalian tentang pelabuhan tanjung emas yang ada di semarang?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kurangnya perawatan terhadap pelabuhan itu. dan dapat mempermudah warga jateng untuk jalur transportasi dan usahanya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-peran-laut-pada-masa-hindu-budha-pendapat-kalian-tentang-per-340",
            "question": "apa peran laut pada masa hindu-budha? pendapat kalian tentang peran laut pada saat ini bagi negara indonesia seperti apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mata pelajaran: IPS Sejarah<br></p>\n\n<p>Kelas: XI SMA</p>\n\n<p>Kategori: Kerajaan-Kerajaan Besar Indonesia pada Masa Kekuasaan Hindu-Buddha\ndan Islam</p>\n\n<p>Kode Kategori berdasarkan kurikulum KTSP: 11.3.1</p>\n\n<p>Kata kunci:\nhindu-budha, laut</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Jawaban:</p>\n\n<p>Peran laut pada masa hindu-budha:</p>\n\n<p>Laut sebagai sarana transportasi. Indonesia dijadikan\nsebagai sarana transportasi perdagangan melalui jalur sutra.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Masyarakat di zaman Hindu-Budha berdagang dan menyebarkan\nagama Hindu dan Buddha di Indonesia. Laut berfungsi sebagai jalur lalu lintas\npelayaran dan perdagangan antar wilayah di Indonesia pada zaman tersebut dan\nnegara-negara lain di dunia seperti India, Cina (Tiongkok) dan lain-lain.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Peran laut pada saat ini:</p>\n\n<p>a.Laut Sebagai Pengontrol Iklim Bumi</p>\n\n<p>b.Sebagai Tempat Olahraga, Sarana\nRekreasi dan Pariwisata</p>\n\n<p>c.sarana transportasi</p>\n\n<p>d.Sumber pangan</p>\n\n<p>e.Sebagai Bahan Baku\nObat-Obatan</p>\n\n<p>f.Sebagai Sumber Pertambangan</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Pembahasan:</p>\n\n<p><span>Indonesia merupakan negara\nkepulauan yang dikelilingi laut yang cukup luas. Dengan luas kawasan sekitar\n7,7 juta km persegi .Yang menjadikan negara Indonesia sebagai negara dengan\nteritorial laut terluas di dunia dengan keseluruhan garis pantai sepanjang\n80.791 km. Luas lautan Indonesia lebih luas dibanding daratan. Sekitar 5,8 juta\nKm2 (75%) luas wilayah Indonesia merupakan perairan, sedangkan\ndaratannya hanya seluas 1,9 juta Km2(25%).</span></p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>Peran\nLaut saat ini:<span><br><br></span>a.\nSebagai Pengontrol Iklim Bumi<span><br></span>Laut\nmemiliki peranan yang sangat penting dalam mengontrol iklim di Bumi. Karena\nlaut memindahkan panas dari daerah ekuator menuju ke kutub. Tanpa peranan laut,\nmaka hampir keseluruhan planet Bumi akan menjadi terlalu dingin bagi manusia\nuntuk hidup.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><span><br></span>b.\nSebagai Tempat Olahraga, Sarana Rekreasi dan Pariwisata<span><br></span>Sebagai sebuah negara\ntropis, panorama laut Indonesia sangat luar biasa indah dan dapat dijadikan\npusat wisata bahari sehingga dapat menambah devisa negara.</p>\n\n<p><span><br><br></span>c.sarana\ntransportasi<span><br></span>saat ini laut sebagai\nsarana transportasi juga sangat penting untuk menghubungkan antar pulau di\nIndonesia terlebih lagi transportasi laut terilang lebih murah,Pada masa\npemerintahan presiden Jokowi-JK ini diwacanakan TOL LAUT yaitu sarana\ntransportasi laut menggunakan kapal kapal untuk mengangkut barang barang.hal\ntersebut dimaksudkan agar tidak terjadi ketimpangan harga bahan pangan antar\npulau.</p>\n\n<p><span><br><br></span>d.Sumber\npangan<span><br></span>laut indonesia juga\nberperan dalam sumber pangan khususnya protein hewani dalam bentuk ikan dan\nhasil laut lainya ,bahkan bangsa Indonesia mampu mengekspor ikan dan hasil laut\nlainya ke mancanegara ,Indoneisa juga berhasil dalam mengembangkan usaha\nperikanan baik untuk memenuhi kebutuhan sendiri maupun untuk tujuan tujuan\nekspor</p>\n\n<p><span><br><br></span>e.Peran\nLaut Sebagai Bahan Baku Obat-Obatan<span><br></span>Laut juga sangat\nterkenal dengan kekayaan alam nabati maupun hewani yang dapat digunakan untuk\nbahan baku pembuatan obat-obatan. Berbagai bahan kimia yang terkandung dalam\nbiota laut dapat digunakan untuk bahan baku obat-obatan. Ekstrak dari berbagai\njenis tumbuhan dan hewan itu sangat bermanfaat bagi tubuh manusia, baik untuk\nmengobati maupun mencegah berbagai macam penyakit.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p>f.Peran\nLaut Sebagai Sumber Pertambangan</p>\n\n<p>Laut juga termasuk\nwilayah pertambangan yang sangat potensial bagi bangsa Indonesia.Di Indonesia\nterdapat sekitar 50 cekungan dasar laut yang potensial menghasilkan minyak dan\ngas bumi. minyak bumi dan gas bumi Indonesia sudah diekspor ke mancanegara.</p>\n\n<p>\u00a0</p>\n\n<p><span>Terumbu karang merupakan rumah\nbagi makhluk laut. Hutan bakau merupakan rumah bagi makhluk-makhluk \u00a0laut yang hidup di dekat pantai. Tanpa terumbu\nkarang dan hutan bakau, ekosistem laut akan terancam kelangsungan hidupnya\nsehingga sumber makanan laut yang dapat diperoleh oleh para nelayan pun akan\njauh berkurang. (Lt)</span></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pendapatmu-tentang-pelabuhan-cirebon-677",
            "question": "Apa pendapatmu tentang pelabuhan cirebon?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Pelabuhan Cirebon merupakan pintu gerbang perekonomian jawa baratdan merupakan pelabuhan alternatif bagi. elabuhan tanjung priukkhususnya dalam melayani kegiatan perdagangan antar pulau.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-dampak-positif-dan-negatif-dari-revolusi-teknologi-dalam-496",
            "question": "Sebutkan dampak positif dan negatif dari revolusi teknologi dalam bidang militer \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Positif :<br>1. Dapat mengetahui lebih jelas tentang musuh atau komunikasi lebih canggih .<br>2. Dapat saling membagi informasi ke semua anggota militer .<br><br>Negatif :<br>1. Terjadi sabotase baik dari dalam maupun luar kelompok .<br>2. Kalau salah satu komunikasi terputus , semua dapat rusak .<br><br>mungkin itu..",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "positif: iptek semakin canggih\nnegatif: peperangan semakin besar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}